Sel 4mal Paasto ku päwal 1867 olli Kidewa walla Koggokonna kohhus koos.
1. Kohto ette tulli Jaan Töntso ja kaewas, et kaks Saasna walla meest Mihkel Paiso ja Jaan Hallikas on teda peksnud (ehk kolm korda ta rindade peal omma pölwedega lasknud).
2. Kulas kohhus öjete järrele, kuida se riid neil tulnud; Jaan Töntso wasdas: Meit olli kolm meest, meie tullime Möisa koormadega Nakkama körtso ette; ja et löuna aeg olli, läksime sisse leiba wötma. Kui ollime leiwa kotti lahti wötnud, siis ütles: Mihkel Paiso et ma kül tedda siis weel ei tunnud, ja ta nimme ka ei teadnud: Tulle jo pool kortert wina ärra minna wastasin: Mis wina sa minnule annad, minna ei tunne sind; agga ta kutsos ikka weel ja wimaks mo kaks seltsimeest ütlesid kuida sind kutsob, eks sa minne, ma läksin ja jöin, antsin ühtlasse ka omma seltsimeestele temma omma kässo peale. Kui nattuke aega ollime sönud siis ütles: Juhhan Silmer: Minne kohhenda hobbusde heinad ette; Saasna mehhed kes enne jubba öues ollid teina teise kalas kinni ja laulsid, sest naad ollid jonud, agga meie ollime targad, sedda wöib ka Möisa Wallitseja tunnisdada kui möisa tullime.
Kui minna parrajast hobbusde ees heino kohhendasin, tulli Saasna mees Mihkel Paiso minno kallale, kolm korda röhhus pölwedega mo rindade peale, kes teab mis ta weel olleks teinud, kui mitte Juhhan Simer ei olleks mo karjomisse heäle peal mind lahti päsnud.
Meie küsiseme kust teie ollete, agga nemmad ei annud omma nimme teada siis töime ta mütsi moisa mis enne maas oli.
3. Sai Jaan Töntso tunnisdusse mehhed kohto ette kutsutud, need rääkisid nenda samma.
4. Sai Mihkel Paiso kutsutud temmale ette loetud Jaan Töntso ja temma kahhe tunnisdusse mehhe könned.
Temma aias need kolme tunnisdussed keik walleks, känas süüd teise mehhe Jaan Hallika peale.
Kohhus jättis sedda teiseks korraks selletada sest et Jaan Hallikas seal ei olnud.
Kohto wan. Mihkel Wiinberg XXX
Abbi mehhed Juhhan Mandohff XXX
                         Juhhan Birk XXX
